<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<RelativeLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    xmlns:ads="http://schemas.android.com/apk/res-auto">
    <ScrollView
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="match_parent">
    <LinearLayout
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="match_parent">


    <TextView
        android:layout_width="wrap_content"
        android:layout_height="wrap_content"

        android:textAppearance="?android:attr/textAppearanceSmall"
        android:text="Пусан является не только вторым по величине городом страны, но и крупнейшим морским портом, ее экономическим и культурным центром, а также популярным туристическим местом.
  Расположен Пусан на юго-востоке Корейского полуострова, в 450 км от Сеула, и имеет статус отдельной административной единицы (город-метрополия). На протяжении всей своей истории этот город был важнейшим торговым центром государства, а в наши дни его порт широко вовлечен в международную торговлю и занимает 4 место в мире по грузообороту.
  Благодаря этому сейчас Пусан известен как «морская столица Южной Кореи».
  Город знаменит своими многочисленными современными небоскребами и выдающимися историческими достопримечательностями.
  Здесь расположен «Синсеге Сентум Сити» — самый большой универмаг в мире, а сейчас возводится небоскреб «Лотте Супер Тауэр», который претендует на статус одного из высочайших небоскребов мира.
  И все же, несмотря на то, что Пусан признан одним из самых современных городов Азии, его история насчитывает порядка 15 тысяч лет.Поэтому здесь сосредоточено огромное количество культурных реликвий. Также в городе действует ряд высших учебных заведений. Ну а поскольку на юге Пусан граничит с морем, а на западе — с рекой Нактонган, здесь имеются также знаменитые пляжи и горячие источники. Благодаря этому город признан популярнейшим туристическим центром.

  На международном уровне Пусан известен не только как крупнейший город и порт страны. В 2002 году здесь проходил чемпионат мира по футболу, в 2005 году город являлся столицей форума АТЭС, а также был объявлен претендентом на проведение Олимпиады 2020 года.
  Климат и погода
  Пусан располагается в зоне влажного субтропического климата. Очень низкая или слишком высокая температура здесь регистрируется довольно редко. Из-за близости океана поздней весной и летом в городе всегда прохладнее, чем во внутренних районах полуострова. С конца лета и в начале осени зачастую стоит душная и довольно жаркая погода (+23...+29 °С), а иногда случаются тайфуны. Июль и август являются самыми дождливыми месяцами. Зимой в Пусане сухо и прохладно, а осадки в виде снега практически не выпадают. Столбик термометра в этот сезон колеблется в пределах +8…–6 °С.

  Окрестности Пусана
  Самым комфортным временем для поездки в Пусан является весна, а также два осенних месяца — октябрь и ноябрь.

  Природа
  Пусан лежит в юго-восточной части страны, на побережье Корейского пролива. Строился он вдоль береговой линии, поэтому имеет вытянутую форму. На территории города протекают две реки — Суенган и Нактонган, а рядом с городом расположена гора, форма которой напоминает секиру. Поскольку на юге Пусан граничит с морским побережьем, а на западе протекает крупная река Нактонган, здесь имеется множество пляжей и горячих источников. Также на территории города и за его пределами располагается множество зеленых парков и заповедников, главными из которых считаются парк Ендусан и Заповедник для перелетных птиц.


   Статуя Будды в Пусане
   Богат Пусан и на современные достопримечательности. Среди них наибольшую известность получили набережная Кваналли с огромным мостом Кванандэгэ, Национальный центр исполнительских искусств, рыбный рынок Чагальчи и самый большой универмаг в мире — «Синсеге Сентум Сити».

    Также город может похвастать множеством красивейших природных парков и заповедников: Парк Ендусан с вышкой Пусан Тауэр, парк Гымганг с Музеем морской истории, Заповедник для перелетных птиц, который расположен у реки Накдонган, и огромный парк Тхэджондэ. Отдельного упоминания заслуживает Парк ООН. Тем же, кому этого покажется мало, рекомендуется отправляться на остров Донбэк, который покрыт цветущими камелиями, ставшими символом города.

   Питание
   Пусан является приморским городом, поэтому здесь открыто большое количество рыбных ресторанов, которые в основном сосредоточенны в районе рынка Чагальчхи. В подобных заведениях гостям чаще всего предлагают такие национальные блюда, как хве (рубленая сырая рыба), хэмуль чонголь (солянка из морепродуктов), чхуотан (суп из вьюна), пхаджон (лепешки с морепродуктами) и моллюски в соусе из цитрусовых.

  Также в городе работает множество корейских ресторанов и барбекю, где помимо морепродуктов подают и другие национальные блюда. Среди самых распространенных блюд стоит отметить рис с разнообразными закусками, кимчхи (острое овощное блюдо), всевозможные супы, шашлыки пульгоги, поджаренные ребрышки кальби и омлеты с различными наполнителями.

   Корейский суп с овощами и мясом
  Самые популярные рестораны с традиционной корейской (а также японской, китайской и европейской кухнями) расположены рядом с пляжем Хэундэ. Перекусить можно и в одном из городских торговых центров, где предлагается не только корейская, но и итальянская, немецкая, американская и русская кухни.

  Имеются в Пусане и бары, причем большинство из них работает круглосуточно. Из местных горячительных напитков наиболее распространены рисовое вино нончжу и рисовый ликер сочжу. Виноградные вина встречаются редко, зато везде есть более крепкие импортные напитки и пиво.

  Проживание
  Пусан привлекает не только туристов и отдыхающих, но и большое количество деловых людей и бизнесменов. Поэтому здесь имеется очень много самых разных гостиниц ― как первоклассных, так и бюджетных.

  В целом в Пусане, как и во всей стране, существует пять категорий отелей: суперлюкс, де-люкс и отели 1-го, 2-го и 3-го класса. Самые роскошные и дорогие заведения располагаются рядом с пляжем Хэундэ и в районах Сомен и Тонне, например, Busan Lotte Hotel или Pullman Ambassador Changwon.

  Имеются в Пусане и совсем небольшие гостиницы ― егваны, стоимость проживания в которых варьируется от 26 до 80 $ сутки. При этом в номерах таких заведений могут отсутствовать кровати. Дело в том, что изначально егваны были рассчитаны непосредственно на местных жителей, которые традиционно спят не на кровати, а на теплом полу.

 Развлечения и отдых
  Пусан является крупнейшим городом страны и популярнейшим туристическим местом, поэтому здесь находится великое множество развлекательных центров, ночных клубов, ресторанов и спортивных заведений. Однако в первую очередь город привлекает своими великолепными пляжами, благодаря которым его прозвали «летней столицей страны». Самым популярным пляжем Пусана признан Хэундэ, главной особенностью которого является нежный белый песок. Также он известен как место проведения различных фестивалей, культурных мероприятий и традиционных игр (корейская борьба, прыжки на качелях, метание стрел, перетягивание каната и т.д.). Не менее хороши пляжи Сончжон, Гваньалли, Кучжора, Хактон и Тадэпхо, которые подходят как для праздного отдыха под солнцем, так и для активных развлечений. Причем все пляжи очень чистые и хорошо обустроены, а вокруг них располагаются многочисленные магазины, отели и рыбные рестораны.

   Другим популярнейшим местом отдыха в Пусане является океанариум, который расположен на пляже Хэундэ. Отдыхающим всей семьей понравится Большой детский парк, который находится в 3 км от города. Его гостей ждут горки, аттракционы, бассейн, зоопарк и большое зеркальное озеро.

  Открытие кинофестиваля в Пусане
   Также Пусан может похвастать своими великолепными парками. Например, среди горожан одним из самых любимых местом отдыха считается парк Ендусан. Не менее популярен парк Гымганг, который расположен у подножия одноименной горы. Также стоит посетить Заповедник для перелетных птиц и Парк ООН. Ну а любители активного отдыха облюбовали живописную гору Кымджонсан, которая расположена на западе города.

  Среди других интересных мест для отдыха стоит выделить Молодежный район около Пусанского национального университета и естественный курорт Тоннэ Ончхон, который может похвастать множеством бань, гостиниц, ресторанов и клубов.

   Покупки
   Пусан является большим портовым городом, куда ежегодно ввозится большое количество самых разных товаров со всего мира. Поэтому нет ничего удивительного в том, что он буквально пестрит всевозможными торговыми центрами, универмагами, бутиками, магазинами и рынками. Главными торговыми районами Пусана являются Сомен и Нампходон, где располагаются модные бутики, ювелирные салоны и всевозможные магазины. Также в городе работают четыре больших магазина беспошлинной торговли, предлагающие качественные товары по невысокой цене. Отдельного упоминания заслуживает универмаг «Синсеге Сентум Сити», который считается одним из самых больших в мире. Причем на его территории находятся не только торговые ряды, но и каток, кинотеатр, спа-салон и фитнес-центр. Еще одним популярным местом для шопинга стала улица перед Пусанским университетом. В этом месте расположены небольшие магазины, торгующие молодежной одеждой и самыми модными новинками. По всему городу работает множество огромных магазинов с самым разнообразным товаром, например, гипермаркет «Хоум плас» и универмаг «Лоте».

   Рынок в Пусане
    Не менее примечательны и городские рынки. Из них самым известным считается Чагальчи, который признан крупнейшим рынком морских продуктов в стране. В октябре на его территории проходит Фестиваль культурного туризма. Не менее популярны и рынки Ккантхон и Пупхен, где можно купить абсолютно все: от ювелирных изделий до разнообразной техники.

    Транспорт
    Пусан является важнейшим транспортным узлом страны: здесь находятся международный аэропорт Кимхэ и крупный порт. Также через город проходят главные железные и автомобильные дороги.

    Общественный транспорт Пусана представлен метрополитеном, автобусами, водными трамваями и такси. Самым удобным средством передвижения по городу является метро. Названия его станций и переходы продублированы на английском языке, что весьма удобно для иностранцев. Автобусы в Пусане ходят очень часто, а сеть их маршрутов охватывает весь город и его предместья. Также здесь курсируют специальные экскурсионные автобусы, которые объезжают все главные достопримечательности.

    Транспорт в Пусане
    Такси в городе очень много, причем они относительно дешевы, безопасны и чисты. Стоимость проезда зависит от расстояния и времени пути, а также от вида такси (фирменное такси, такси повышенной комфортности или многоместное такси).

    Связь
    В Пусане телефоны-автоматы установлены во всех общественных местах и на всех перекрестках, поэтому проблем со связью здесь нет. Все автоматы разделяются на три вида: «монетные», работающие от телефонных карт и работающие от кредитных карт и карточек IC Card. Для международных переговоров необходимо приобрести карту Worldphone Plus Card, которая позволяет совершить звонок в любую страну с любого телефона.

    Сотовая связь осуществляется в стандарте CDMA-1800, поэтому привычные для нас телефоны здесь не работают. Для того чтобы воспользоваться сотовой связью, рекомендуется арендовать мобильный телефон местного стандарта. Сделать это можно в аэропорту. Для оформления аренды потребуются кредитная карта и загранпаспорт с корейской визой.

    Беспроводной доступ к интернету предоставлен во всех общественных местах и отелях города.

    Безопасность
    Преступность в Пусане практически отсутствует, поэтому туристы могут здесь себя чувствовать в безопасности. Конечно, мелкое воровство и карманные кражи здесь случаются, но они считаются исключением из правил. Предельную внимательность необходимо проявлять на дорогах, так как в данной стране процент смертей в дорожно-транспортных авариях считается одним из самых высоких в мире. Также важно помнить, что в Южной Корее действует очень жесткое уголовное законодательство. Поэтому в случае нарушения закона иностранного гражданина ждет такое же наказание, как и корейца.

    Полиция Пусана
    Перед поездкой рекомендуется оформить медицинскую страховку, поскольку услуги врачей в Пусане стоят весьма дорого.

    Бизнес-климат
    Главным рычагом экономики Пусана является его морской порт, который признан одним из крупнейших в мире. Основными торговыми партнерами пусанского порта являются США, Японии и даже КНР. Более того, в Шанхае, Майами, Хошимине и Осаке имеются крупные торговые представительства Пусана. Также город является одним из крупнейших промышленных центров страны. Среди ведущих промышленных отраслей наибольшее развитие получили текстильная и пищевая промышленность, а также судостроение, металлообработка, машиностроение. Город располагает весьма развитой инфраструктурой и сферой обслуживания, и сейчас они являются наиболее перспективными объектами для инвестирования.

    Недвижимость
    Недвижимость в Пусане считается одной из самых дорогих в Южной Корее. Но несмотря на это она неизменно пользуется высоким спросом как у самих корейцев, так и у иностранцев. Преимущества рынка недвижимости этого города очевидны: высокий уровень жизни, развитая инфраструктура, отличная система социальных льгот и неплохая экология. Вложение средств в покупку или строительство местной недвижимости впоследствии сулит существенную выгоду, так как цены на нее здесь с каждым годом увеличиваются. Причем процесс покупки всех корейских объектов недвижимости считается совсем простым и незамысловатым.

    Недвижимость Пусана
    Советы туристу
    В Пусане, как и во всей Южной Корее, для официальных учреждений, памятников и музеев действуют летнее и зимнее расписания работы (с марта по октябрь и с ноября по февраль). Подробный график любого культурного учреждения можно узнать в одном из многочисленных туристических центров."
        android:id="@+id/textView"
        android:layout_marginBottom="100dp"
        android:layout_marginLeft="10dp"
        android:layout_marginRight="10dp"

        android:layout_marginTop="350dp"/>

</LinearLayout>
    </ScrollView>
    <ImageView
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="match_parent"
        android:id="@+id/imageView"
        android:src="@mipmap/bu"
        android:adjustViewBounds="false"
        android:scaleType="fitXY"
        android:layout_alignParentTop="true"
        android:layout_toLeftOf="@+id/adView"
        android:layout_toStartOf="@+id/adView"
        android:layout_marginTop="48dp"/>
    <com.google.android.gms.ads.AdView
        android:id="@+id/adView"
        android:layout_width="wrap_content"
        android:layout_height="wrap_content"
        android:layout_centerHorizontal="true"
        android:layout_alignParentBottom="true"
        ads:adSize="BANNER"
        ads:adUnitId="@string/banner_ad_unit_id">
    </com.google.android.gms.ads.AdView>
</RelativeLayout>
