<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<RelativeLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    xmlns:ads="http://schemas.android.com/apk/res-auto">
    <ScrollView
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="match_parent">
    <LinearLayout
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="match_parent">


    <TextView
        android:layout_width="wrap_content"
        android:layout_height="wrap_content"
        android:textAppearance="?android:attr/textAppearanceSmall"
        android:text="Город Кёнчжу, расположенный на юго-востоке Корейского полуострова, в течение 992 лет был столицей древнего государства Силла (57 г. до н.э. – 935 г. н.э.), которым управляли 56 королей. За тысячу лет Силла смогло развиться из крошечного царства на окраине в могущественное государство, занимающее более половины Корейского полуострова. И всё это время Кёнчжу неизменно оставался его столицей. В то время город называли «Сораболь» или «Керим», а современное название он впервые получил в 935 году. Кёнчжу, как и подобает настоящей столице древнего государства, и спустя более тысячи лет после его падения продолжает хранить в себе следы его высоко развитой культуры. Буддизм, проникший в Силла на границе Ⅵ века, сыграл весьма важную роль в укреплении королевской власти и объединении народа. Таким образом, в Силла буддийская культура и искусство пережили свой настоящий расцвет. Этим объясняется то, что именно здесь находят больше всего реликвий буддийской культуры. Кёнчжу входит в обязательную программу путешествий корейских школьников. Среди наиболее известных исторических памятников города Кёнчжу буддийский храм Пульгукса и грот Соккурам. Эти памятники в 1995 году первыми вошли в список Всемирного культурного наследия ЮНЕСКО. В 2000 году 5 городских округов, объединённых под названием «район культурных достояний Кёнчжу» были также внесены в этот список. Таким образом, Кёнчжу стал не только корейской, но и общемировой сокровищницей культурных достояний.

Из Сеула до Кёнчжу на поезде или автобусе можно добраться примерно за 4–5 часов. Здесь собрано так много самых разнообразных исторических и культурных реликвий, что весь город сам по себе без преувеличения можно назвать настоящим музеем под открытым небом. Чтобы как следует осмотреть город за короткое время вам потребуется совершить путешествие в прошлое. Современный Кёнчжу по его масштабам и количеству населения соответствует стандартам столичного города. Для того, чтобы полностью раскрыть богатейшее прошлое Кёнчжу, не хватит и нескольких дней. Гуляя по центру города, можно то и дело видеть гигантские тысячелетние захоронения и многочисленные культурные памятники. Они во многом отличаются от дворцов и королевских гробниц, расположенных в Сеуле. В Кёнчжу настолько много культурных реликвий эпохи Силла, которые можно встретить буквально повсюду, что весь город был занесен в список объектов Всемирного культурного наследия ЮНЕСКО под названием «историческая зона города Кёнчжу». Давайте отправимся в путешествие в город Кёнчжу, который представлял собой центр древней корейской культуры эпохи Силла, когда на пике своего развития находились буддийская культура, наука и искусство.

Главные тематические достопримечательности

Поскольку в Кёнчжу расположено великое множество исторических достопримечательностей эпохи Силла, лучше всего заранее определиться с тем, какие из них вы хотели бы посмотреть. Мы познакомим вас с наиболее популярными достопримечательностями, которые стремятся посетить все туристы, приезжающие в Кёнчжу.

Всемирное культурное наследие ЮНЕСКО

Если вы впервые отправляетесь в путешествие в Кёнчжу, то, наверняка, первым делом захотите посетить объекты Всемирного культурного наследия ЮНЕСКО. Сюда относятся буддийский храм Пульгукса, зарегистрированный в реестре ЮНЕСКО в 1995 году, а также пещерный грот Соккурам. Оба этих храма считаются главными буддийскими святынями Кёнчжу. В 2000 году 5 районов города были объединены под названием «район культурных достояний Кёнчжу». Таким образом, не будет преувеличением назвать всю территорию города объектом Всемирного культурного наследия.

Буддийские храмы

Храм Пульгукса (불국사)



Этот храм воплощает идеальный мир, созданный Буддой. Он представляет собой бесценный памятник буддийской культуры, который позволяет прикоснуться к ней в первозданном виде, такой, какой она была в эпоху Силла. Пульгукса – это отражение самых передовых строительных технологий Ⅷ века, а также художественных особенностей той эпохи. Внутри храма находятся ещё несколько национальных сокровищ, к которым относится главный павильон Тэунчжон, пагоды Таботхап и Соккатхап.

Пещерный грот Соккурам (석굴암)



При строительстве этого храма сначала был возведён каменный купол, который затем был усыпан сверху землёй так, что образовалось некое подобие пещеры. Здесь находится статуя сидящего Будды Шакьямуни, которая считается воплощением вершин буддийского искусства 8 века. Созданный 1200 лет назад храм Соккурам – это творение, в котором гармонично сочетаются архитектура, наука, фэн-шуй и искусство. Даже с помощью современных технологий было бы очень сложно соорудить подобное, и можно сказать, что в мире больше нет храмов, подобных этому.

Храм Пунхванса (분황사)



Храм Пунхванса был построен в эпоху Силла для великой правительницы королевы Сондок (27-я правительница эпохи Силла, годы правления 632–647). На его территории можно увидеть самую древнюю из сохранившихся каменных пагод эпохи Силла – пагоду Мочжон соктхап. Она отличается необычной конструкцией – пагода возведена из камней, расколотых на две половинки, которые были обработаны в виде кирпичей.

Храм Киримса (기림사)



Храм был основан в Ⅶ веке. Впоследствии он не раз подвергался реставрации и достраивался снова и снова во времена эпохи Чосон (1392–1910 гг). Поэтому храм отличается обширной территорией. На территории Киримса сохранилось множество оригинальных строений, среди которых особенно стоит отметить павильоны Тэчжоккванчжон и Самчхонбульчжон, в котором хранятся три тысячи фигурок будды.

Храм Кольгульса (골굴사)



Монастырь Кольгульса знаменит благодаря двустороннему изображению Будды высотой около 4 метров, высеченному на вершине крутой скалы предположительно на границе Ⅸ века. Здесь располагается школа, в которой можно изучить основы классического буддизма «сонмудо», что привлекает монахов из зарубежных стран. В храме предусмотрена программа обучения сонмудо, рассчитанная на 2 дня или на 1 месяц в зависимости от желаний участников.

Районы буддийских храмов

Район храма Камынса (감은사지)



Камынса – один из храмов, который был построен с целью защиты страны с помощью сил и могущества Будды. Сегодня от храма осталась площадка и две каменных пагоды, стоящие друг напротив друга. Строительство храма начал король Мунму-ван (годы правления 661–681), объединивший три царства в 676 году. Завершил работы его сын Синмун-ван (годы правления 681–692). Для того, чтобы и после смерти дух отца, превратившийся в дракона, мог посещать храм, Синмун-ван особенным образом сконструировал центральное здание “кымдан”.

Район храма Хваннёнса (황룡사지)



На огромной территории, которая раньше была местом, где располагался просторный храм Хваннёнса, и сегодня ведутся археологические раскопки. По легенде на том месте, где планировалось возвести дворец, внезапно появился золотой дракон, и здесь решено было построить храм, который так и назвали Хваннёнса, то есть Храм золотого дракона. Его строительство продолжалось при участии четырёх поколений королей и заняло 90 лет. Понять, насколько красив и величественен был этот храм, сегодня можно, глядя башню Кёнчжу тауэр, которая воспроизводит внешний вид девятиэтажной деревянной башни Хваннёнса, а также по макетам, выставленным в Государственном музее Кёнчжу.

Основные достопримечательности

Национальный музей Кёнчжу (국립경주박물관)



В этом музее выставлены экспонаты эпохи Силла, которые были найдены при раскопках в районе Кёнчжу. В музее есть павильоны с постоянной экспозицией – павильон археологии, искусства, павильон Анапчи, а также павильоны, где проводятся специальные выставки. Всего в музее выставлено около 3 тысяч экспонатов, включая знаменитый колокол королевы Сондок (колокол Эмилле), являющийся национальным сокровищем номер 29.

Обсерватория Чхомсондэ (첨성대)



Обсерватория Чхомсондэ – это здание, построенное специально для наблюдения за звёздным небом. Она является древнейшим астрономическим строением на Востоке. Обсерватория была нужна людям эпохи Силла, для которых весьма важную роль играло сельское хозяйство, поскольку она позволяла определять погоду. Кроме того, по движению звёзд предсказывали будущее государство. Количество камней, из которых построена обсерватория, а также количество этажей в ней имеет символическое значение, связанное с лунным календарём. В цифровом выставочном павильоне, расположенном рядом со входом в обсерваторию, на экране можно увидеть процесс строительства обсерватории с объяснениями на корейском, английском, японском и китайском языках.

Пруд Анапчи (안압지)



Это огромный пруд, расположенный внутри королевского дворца Силла. Если пойти туда ночью, то можно насладиться удивительными пейзажами в свете ярких фонарей. В результате десятилетних раскопок, которые проводились на территории пруда, на свет было извлечено множество сокровищ, которые теперь выставлены в отдельном специальном павильоне Анапчи Государственного музея Кёнчжу.

Историческое место Пхосокчжон (경주 포석정지)



Когда-то на этом месте располагался королевский павильон, где проводились государственные приёмы. Однако на сегодняшний день строение исчезло и осталость только каменное русло ручья Коксуго. Во время официальных приёмов аристократы сидели вокруг Коксуго, по которому плавали чаши с вином, и до того момента, когда чашу подносило течением к кому-нибудь из гостей, этот гость должен был сочинить краткое стихотворение. Это место также является символом падения государства Силла, поскольку именно здесь был уби предпоследний правитель этой династии король Кён Э.

Лес Керим (경주 계림)



Это древний лес, в котором по легенде родился основатель рода Кимов, из которого ведут начало 38 из 56 правителей Силла. Согласно легенде, когда из леса послышался крик петуха, там нашли золотую шкатулку, висящую на ветвях деревьев. Внутри обнаружили малыша, которому дали фамилию «Ким» от иероглифа «кым» (金), обозначающего золото.

Королевские гробницы и курганы

Парк Тэрынвон (Гробница Чхонмачхон) (대릉원(천마총))



Парк Тэрынвон – это крупнейшее скопление курганов в Корее. На его территории расположены 23 кургана эпохи Силла. Вокруг захоронений разбит живописный парк, который отлично подходит для совершения приятных прогулок. На территории парка также имеется гробница под названием «Чхонмачхон», или «Гробница небесного коня», доступ в которую открыт для свободного посещения. В гробнице можно познакомиться с её внутренним устройством и ритуальными принадлежностями, найденными в ней во время раскопок.

Подводная гробница короля Мунму (경주 문무대왕릉)



Эта подводная гробница, возведённая для 30-го правителя государства Силла короля Мунму (годы правления 661–681 гг.), объединившего в 676 году три королевства, располагается примерно в 36 километрах от центра Кёнчжу. Это каменный остров с бассейном в центре, на дне которого находится гранитная плита. Останки кремированного тела короля Мунму захоронены под этим камнем. Такая гробница была устроена, согласно завещанию короля, который пожелал, чтобы его тело было кремировано, а прах захоронен в водах Восточного моря. Согласно легенде, дух правителя Мунму после его смерти превратился в дракона-защитника королевства Силла. Таким образом, гробница является важным символом патриотизма для корейского народа.

Гробница генерала Ким Ю Сина (경주 김유신묘)



Ким Ю Син (김유신, 595–673) – корейский генерал, которому принадлежит главная заслуга в создании государства Объединённое Силла. Он был удостоен самого высокого поста в государстве Силла, а после смерти получил посмертный титул короля Хынму тэвана. Его гробница имеет 30 метров в диаметре, а по её периметру установлены фигуры 12 животных Восточного гороскопа с человеческими телами.

Гробница королевы Сондок (경주 선덕여왕릉)



Королева Сондок (선덕여왕, 632–647) была первой женщиной и 27-ой правительницей Силла. Её гробница, выполненная в виде круговой земляной насыпи, достигает 6,8 метров в высоту и 23,6 метров в диаметре, уступая по масштабам захоронениям других правителей. Гробница не имеет каких-то особых украшений, но вокруг неё развернулся живописный сосновый лес, создающий приятную умиротворяющую атмосферу.

Комплексные достопримечательности

Туристическая зона Помун (보문관광단지)



Это комплексная туристическая зона, в которой имеются гостиницы премиум-класса, горячие источники, поле для гольфа, парк верховой езды, парк развлечений «Кёнчжу ворлд» и тематический парк «Силла Миллениум». Туристическая зона сформировано вокруг озера Помунхо.

Парк Силла Миллениум (신라밀레니엄파크)



Это тематический парк, в котором можно познакомиться с историей и культурой государства Силла. В парке частично сохранилась съёмочная площадка дорамы «Королева Сондок», а также здесь находятся концертная площадка под открытым небом, ремесленная деревня, дворянская деревня периода Силла и многое другое.

Парк Всемирной выставки ЭКСПО в Кёнчжу (경주세계문화엑스포공원)



Этот парк был создан специально для проведения Всемирной культурной выставки ЭКСПО, знакомящей посетителей с культурой разных стран мира. На его территории имеется павильон, посвящённый культуре и истории государства Силла, 3D Animation World, музей окаменелостей со всего мира и т.д. Расположенная здесь башня «Кёнчжу Тауэр», выполненная по образцу девятиэтажной деревянной пагоды храма Хваннёнса, представляет собой новую достопримечательность города Кёнчжу, где гармонично сосуществуют история эпохи Силла и современность ⅩⅩⅠ века."
        android:id="@+id/textView"
        android:layout_marginBottom="100dp"
        android:layout_marginLeft="10dp"
        android:layout_marginRight="10dp"
        android:layout_alignParentBottom="true"
        android:layout_centerHorizontal="true"
        android:layout_marginTop="350dp"/>
         />
    </LinearLayout>
    </ScrollView>
    <ImageView
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="match_parent"
        android:id="@+id/imageView"
        android:src="@mipmap/ex"
        android:adjustViewBounds="false"
        android:layout_alignParentTop="true"
        android:layout_alignParentLeft="true"
        android:layout_alignParentStart="true"
        android:layout_marginBottom="300dp"
        android:scaleType="fitXY"
       />  <com.google.android.gms.ads.AdView
    android:id="@+id/adView"
    android:layout_width="wrap_content"
    android:layout_height="wrap_content"
    android:layout_centerHorizontal="true"
    android:layout_alignParentBottom="true"
    ads:adSize="BANNER"
    ads:adUnitId="@string/banner_ad_unit_id">
</com.google.android.gms.ads.AdView>
</RelativeLayout>
