<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<RelativeLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    xmlns:ads="http://schemas.android.com/apk/res-auto">
    <ScrollView
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="match_parent">
    <LinearLayout
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="match_parent">


    <TextView
        android:layout_width="wrap_content"
        android:layout_height="wrap_content"
        android:textAppearance="?android:attr/textAppearanceSmall"
        android:text="Корейцы ценят свою традиционную культуру, и очень любят традиционные корейские жилища – ханоки, что, тем не менее, вовсе не мешает современным семьям переезжать в типовые квартиры, в массовом порядке строящимся по всей стране.

 В городах (особенно, в провинции, но не в меньшей мере, и в Сеуле) по-прежнему остается множество старых построек, старых домов и других жилых зданий.
 В таком жилом массиве, как правило, остались жить люди  преклонного возраста, по тем или иным причинам не захотевшие переезжать вместе со своими детьми в современные квартиры.
 Эти дома (двух и трехэтажные, небольшие по размеру) как правило, не стоят по одному, а образуют целые районы.
 На первом этаже живет сама хозяйка, остальные пустующие комнаты дома она обычно сдает.
 Дома эти могут быть самых разных размеров и конфигураций, никакого плана при их постройке не существовало, каждый строил дом там и так, как сам того хотел.
 Возможно поэтому, все они пусть самую малость, но друг от друга все же отличаются в плане планировки.
 Так можно в двух словах описать жилищные условия, в которых живут сами корейцы. А что же иностранцы? Как можно устроиться в Корее, где найти себе место, комнату, квартиру? Куда податься, если вы приехали в Корею на довольно продолжительное время?

 Давайте попытаемся рассмотреть все ваши возможности по-порядку.

 Общежитие
 Если вы приезжаете учиться в университет, то вы всегда можете остановиться в общежитии этого университета, и на самом деле, это не самый плохой вариант, как может показаться на первый взгляд.  Даже самое плохонькое на взгляд корейцев общежитие будет выглядеть вполне ничего для русского студента, особенно, если у него нет особых средств позволить себе жить дорого и со вкусом. Как правило, в общежитиях всегда живут по двое в комнате (бывают и комнаты на одного человека, но это скорее исключение), туалет и душ – одни на весь этаж, но насколько мне подсказывает опыт, подобная система уже начинает уходить в прошлое. Если здание общежития было построено хотя бы позднее 2000 года (а в большинстве случаев это так и есть), то душ с туалетом будут отдельные в каждой комнате, что превращает комнату в маленькое подобие квартирки. Очень часто (хотя далеко не всегда, опять же), в комнате также имеется «кухонька»: небольшая плитка, холодильник, раковина.

 Хасук («하숙»)
 Хасук подразумевает, что вы будете снимать комнату у какой-нибудь бабушки, которая живет одна (ну или со своим дедушкой) в доме, о которых я говорил выше. В стоимость комнаты хасука также входит завтрак (корейский) и ужин (тоже, как ни странно, корейский). От них, можно, в приципе, и отказаться, но это во-первых, не принято, а во-вторых, вы просто напросто будете терять деньги, поскольку, повторюсь, еда в хасуке входит в стоимость комнаты. Здесь у вас будет отдельная комната, общий на этаж туалет с душем (на одном этаже может быть до трех комнат, в которых будут жить такие же как и вы постояльцы), стиральная машина (тоже общая). В хасуке мне тоже пожить довелось, отношение к нему осталось неоднозначное. Есть тут свои достоинства и недостатки, как впрочем, и во всем остальном. Хасук, конечно, же дороже общежития (общага – это самый дешевый вариант жилья в Корее, который только вообще возможен), но цена на него приемлема. Как правило, она колеблется от 200.000 до 500.000 вон (здесь и далее: делите корейские суммы на 1000, получите стоимость в американских долларах, т.е. 200 – 500 долларов), в зависимости от расположения дома, его близости к метро, наличия в комнате линии интернета и т.д. При осмотре комнаты всегда можно торговаться, бабушки очень любят поговорить (как, наверное, все бабушки во всем мире), если вы еще будете при этом торговаться с ней по-корейски, она вообще растает, и вероятность того, что она вам снизит арендную плату возрастает в несколько раз.

 Достоинства хасука? Больше свободы, нежели в общежитии, гарантированные завтрак и ужин (если вы едите корейскую еду, разумеется, в противном случае это достоинство мигом превращается в недостаток), возможность поглубже окунутся в корейскую жизнь. Будьте готовы к тому, что в любой момент бабушка эта зайдет к вам в комнату и начнет жаловаться на то, что налоги на вывоз мусора повысили, а вот пенсии остались прежними...



 Чачхви («자취»)
  То же самое, что и хасук, только без еды. Жить вы будете в таком же доме, в такой же комнате, только в стоимость аренды не будет входить еда, что, соответственно, делает комнату несколько дешевле, чем хасук. Обычно хозяева дома сразу говорят, как они хотят сдавать комнату – как хасук или как чачхви. Это написано в объявлениях или на самом доме.

 «Уон рум» («원룸»)
 Это корейцы так дословно перевели (причем сначала придумали на английском, а потом перевели) словосочетание «одна комната», как нетрудно догадаться. Носителей английского языка этот «термин» постоянно ставит в тупик, поскольку это – чисто корейское изобретение. И даже больше, - следуя этой нехитрой логике в корейском можно обнаружить слова «ту рум», «три рум» и т.д. (дальше трех, правда, дело уже не идет). Так что же это такое?
  Грубо говоря, это то, что указано в названии. «Уон рум» - это автономная квартирка, состоящая из одной комнаты, кухни (иногда отдельного крохотного помещения, иногда это просто часть одной большой комнаты), туалета и душа, собственной стиральной машинки. Самое главное отличие и достоинство этого вида жилья в том, что оно абсолютно автономно и независимо. С хозяином дома вы вообще никогда не пересекаетесь (разве что только раз в месяц, чтобы деньги отдать, да и то, если вы договорились это делать лично, а не через банк), никто вас не тормошит, это ваша квартира, живите как хотите. Как правило, условия проживания в подобных «уон румах» несколько выше, чем в хасуках, они новее, лучше обставлены, располагаются в отремонтированных и современных домах. Стоят они тоже дороже, не меньше 300.000 – 400.000  вон при залоге в несколько миллионов вон. Что это такое, я поясню чуть ниже.

  По опыту могу сказать, что «уон рум» выгоднее всего снимать вдвоем (с другом, например), это и экономически выгоднее и просто веселее. Но если у вас с финансами все в порядке никто не запретит вам жить здесь одному. Учтите, однако, еще один существенный момент.

 Живя в хасуке, вы платите один раз в месяц установленную сумму, о которой вы договорились в самом начале и это все. Живя же в «уон руме», вы будет платить сумму аренды плюс все коммунальные платежи! То есть, все счета, которые будут приходить раз в месяц за свет, воду, интернет, газ и мусор лягут на вас. Не то, чтобы это было очень дорого, но стоит иметь это в виду, чтобы после первого же месяца проживания для вас не стало великим открытием известие, что вот эти 60.000 за газ, квитанцию на который вы держите в руках, надо тоже оплачивать из своего кармана. Как я уже говорил, автономность – это главное качество и достоинство «уон рума». Комната в вашем распоряжении, так же как и счета за нее.

  «Офистель» («오피스텔»)
  Это загадочное слово произошло от слияния двух других: «офис» + «отель». Это большая комната (как правило, очень большая, спланированная в общем-то по принципу американских «студио»), в которой имеется абсолютно все необходимое для нормального быта: кухня, вся мебель, стиральная машина, доступ в интернет и т.д. Офистели появились в Корее не так давно, поэтому практически все они – очень новые и современные в плане оборудования помещения, фактически, это уменьшенная копия обычной корейской квартиры. Само название подразумевает, что одно и то же жилое пространство будет служить своему хозяину одновременно жилой комнатой и рабочим офисом, многие мелкие корейские фирмочки располагаются подобными «офисами». После официального завершения рабочего дня можно просто задвинуть стол, достать из специального шкафа в стене матрас с одеялом, отрыть дверцу, которая до этого скрывала телевизор и – оля-ля! – легким движением руки офис превращается в жилую квартиру.

  Стоят такие офистели очень недешево. Если вам удастся найти офистель за 700.000 вон в месяц – радуйтесь, вы нашли дешевый. В офистелях чаще всего живут корейцы, родной дом которых находится далеко в провинции, в Сеуле же они просто работают, либо сотрудники фирм, которые им эти офистели и снимают. Студентов, а уж тем более иностранных студентов, в офистелях встретишь не так часто. Все же, это довольно дорогое жилье, не совсем отвечающее социальному статусу студента.

  Система оплаты
 Система оплаты за жилье в Корее имеет некоторые особенности, которые желательно знать, чтобы не попасть впросак. Прежде всего, существует две системы «вольсе» (월세) и «чонсе» (전세).
 «Вольсе» - это система помесячной арендной платы без каких-либо дополнительных условий. Вы платите только ту месячную сумму, на которую договорились вначале, при заключении договора о найме (который, кстати при этой системе оплаты, как правило, не заключается, верить всему приходится «на слово»). По этой системе сдаются комнаты в хасуках и чачхви, намного реже – «уон румы».

 «Чонсе» несколько сложнее. Помимо непосредственно арендной платы вам необходимо внести за комнату залог, как правило, довольно крупную сумму денег, которая вносится один раз при заключении договора и возвращается вам только когда вы выезжаете из комнаты. Размер залога разнится в зависимости от комнаты, которую вы снимаете, минимальная ставка 1.000.000 – 1.500.000 вон, максимальная может доходить до 20.000.000 вон за комнату офистеля. Сроки сдачи такого жилья также специально оговариваются: как правило, это не меньше года (в отличие от того же хасука, который можно снять на полгода, например). По такой системе сдаются «уон румы» и офистели. Иногда бывает, что и за хасук требуют залог. Если вы оплачиваете комнату по этой системе, то сама арендная плата, которую вы должны платить каждый месяц несколько ниже, как если бы она была, если бы вы этот залог не платили. Например, когда мы пытались снять себе «уон рум» то столкнулись с такими условиями: либо залог в 3.000.000 вон и 300.000 вон в месяц арендной платы, либо без залога, но в месяц 550.000 вон. Как говорится, думайте сами, решайте сами..."
        android:id="@+id/textView"
        android:layout_marginBottom="100dp"
        android:layout_marginLeft="10dp"
        android:layout_marginRight="10dp"
        android:layout_alignParentBottom="true"
        android:layout_centerHorizontal="true"
        android:layout_marginTop="350dp"/>

</LinearLayout>
    </ScrollView>
    <ImageView
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="match_parent"
        android:id="@+id/imageView"

        android:src="@mipmap/ci"
        android:adjustViewBounds="false"
        android:layout_alignParentTop="true"
        android:layout_alignParentLeft="true"
        android:layout_alignParentStart="true"
        android:layout_marginBottom="300dp"
        android:scaleType="fitXY"
       />
    <com.google.android.gms.ads.AdView
        android:id="@+id/adView"
        android:layout_width="wrap_content"
        android:layout_height="wrap_content"
        android:layout_centerHorizontal="true"
        android:layout_alignParentBottom="true"
        ads:adSize="BANNER"
        ads:adUnitId="@string/banner_ad_unit_id">
    </com.google.android.gms.ads.AdView>v
</RelativeLayout>
