<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<RelativeLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    xmlns:ads="http://schemas.android.com/apk/res-auto">
    <ScrollView
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="match_parent">
    <LinearLayout
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="match_parent">


    <TextView
        android:layout_width="wrap_content"
        android:layout_height="wrap_content"
        android:textAppearance="?android:attr/textAppearanceSmall"
        android:text="Немного географии Пусан (Южная Корея), считается одним из самых современных городов Азии.
В нем много архитектурных достопримечательностей, музеев и небоскребов. Для того чтобы найти Пусан на карте Южной Кореи, нужно искать его в юго-восточной части страны. Он располагается на побережье Корейского пролива. Климат в городе субтропический, влажный. Правда, карта Южной Кореи не показывает таких тонкостей, в городе в любое время года несколько прохладнее, чем в остальной части полуострова – сказывается влияние океана. Наиболее дождливыми считаются июль и август. Снежных осадков зимой в Пусане практически не бывает – метеорологи регистрируют не более 6 дней со снегопадами. Лучше всего посещать пляжи Пусана весной и в первые месяцы осени. Расположение между рекой и океаном обусловило наличие множества пляжей. В окрестностях города имеется большое количество заповедников и парков для прогулок, отдыха и развлечений. Как правило, те, кто приехал на отдых в Пусан, достопримечательности встречают практически на каждом шагу. История и архитектурные памятники Для любителей истории лучше всего начать осмотр города с архитектурных памяток. Если у кого–то возникнет желание осмотреть все достопримечательности города и окрестностей, туристическая карта Пусана сможет в этом помочь. Очень интересен и популярен буддийский храм Помоса, расположенный на горе Кымджонсан. Его возведение датируется 678 годом. Впоследствии строители династий Коре и Чосон произвели перестройку части храмовых помещений. После военных действий во время Имждинской войны все деревянные элементы комплекса сожгли. В 1613 году началась реставрация, были достроены несколько залов. Храмовый комплекс на сегодняшний день включает в себя трехэтажную пагоду, помещения для священников и хижины для уединения и раздумий. Не менее интересен и мемориальный храм Чун-нольса. Его возведение посвящено и павшим в борьбе против японских завоевателей воинам, и женщине. Рядом с храмом расположен павильон гейш. С ним связано много легенд, рассказывающих, как корейские гейши защищали свою родину от порабощения японцами. На день рождения Будды весьма интересно попасть в Пусан. Достопримечательности, такие как, например, храм водяного дракона Хэдон Енгунса, увидеть в этот день особенно интересно, ведь именно в нем отмечается этот официальный праздник страны. Для того чтобы попасть в сам храм, к нему нужно спуститься по лестнице из 108 ступеней. Молельня устроена в скальной пещере, а природа вокруг комплекса просто изумительна. Пусан: достопримечательности современности Тем, кто равнодушен к историческим памятникам и предпочитает произведения современников, городу тоже есть что предложить. Самым популярным местом в городе считается набережная Кваналли. На ней расположены пляжи, рестораны, кафе. Также она включает в себя и огромный мост Квандэге. Это не только туристическая достопримечательность, это важная часть инфраструктуры города, соединяющая районы «Сентум Сити» и Намчтхонтхон. Его протяженность - почти 7,5 километров. С него открывается прекрасный вид на живописные места мегаполиса. Город Пусан (Южная Корея и ее жители называют его летней столицей) является владельцем самого большого универмага в мире. «Синсигэ Сентум Сити» как самый большой торговый центр в мире в 2009 году был занесен в книгу Гиннеса. Кроме собственно универмага, тут расположены рестораны, кинотеатры, сауны, спортивные залы и многое другое. Его по праву можно назвать «город в городе». Те, кто любит во время поездок заниматься шопингом, обязательно должны посетить рынок Чагальчхи. Это самый большой рынок морепродуктов. Сюда съезжаются все торговцы из города и страны. Рынок работает круглосуточно. Торговаться, несмотря на демократичные изначальные цены, тут просто обязательно. Стоимость покупки можно снизить до 30%. Культурные достопримечательности Для тех кто предпочитает культурный досуг в таком городе, как Пусан (Южная Корея), есть множество музеев. Самый крупный – это Пусанский исторический музей. Расположен в округе Намгу. В нем насчитывается более 25 000 экспонатов. Национальный морской музей считается третьим в стране по своим размерам. Здание выстроено в современном стиле, в нем три этажа. Первый создавался для детской аудитории. Для ребятишек выставлены экспонаты для изучения морской истории и моря. Развитие отрасли кораблестроения и судоходства представлено экспонатами второго этажа. Обзор портов Южной Кореи – на третьем этаже. Музей современной истории Пусана рассказывает о военных действиях с Японией и взаимоотношениях с США. Начало современной истории приурочено к открытию международного порта в 1876 году. Здесь представлены экспонаты, которые позволяют понять, как происходили военные действия в прошлом. Расположен музей в парке Гымганг. Кроме этих, есть еще такие музеи, как Художественный, Естественной истории, мемориальный и другие. Для того чтобы самостоятельно их все посетить, потребуется туристическая карта Пусана. Парки Пусана Прогулки по паркам не оставят равнодушным ни одного туриста. Наиболее популярными являются Гымганг, Заповедник перелетных птиц, Ендусан. Парк Гымганг расположен в черте города и занимает площадь 1500 квадратных километров. Он просто завораживает своей атмосферой простоты и непринужденности. Кроме музея, о котором упоминалось выше, в нем расположен ботанический сад с редкими экземплярами растений. Парк Ендусан находится в самом центре города Пусан (Южная Корея). Название происходит от слова, означающего «голова дракона». Основная достопримечательность – это маяк, башня Пусан Тауэр, высота которой 118 метров. В парке расположен памятник адмиралу Ли Сун Сину, цветочные часы, городской колокол и множество других интересных достопримечательностей. Заповедник перелетных птиц находится на берегу реки Накдонган. Он является природным памятником Южной Кореи. Благодаря тому, что в этой местности встречается пресная вода с соленой, перелетные птицы здесь присутствуют круглогодично. Одни птицы используют эти места как временную стоянку, другие только зимуют, а третьи прилетают в парк выращивать потомство. Попав в Пусан (Южная Корея), фото птиц из этого заповедника обязательно нужно сделать на память. Пляж Хэундэ Знаменитые своими песками пляжи Пусана чрезвычайно популярны как среди туристов, так и местного населения. Хэунде - один из них. Здесь проводятся различные развлекательные мероприятия – национальные игры, турниры, фестивали. Пляжный сезон - с июня до конца августа. Пляж Сончжон Для тех, кто приехал в Пусан на отдых с семьей и детьми, лучше всего подойдет пляж Сончжон. Песок здесь мягкий, море ласковое и спокойное, вода - прозрачная. Мелководье способствует быстрому ее прогреву. Перед пляжем расположен парк Чукдо, в котором созданы все условия для спокойного или активного отдыха. Из беседки Сонгильджон бывалые путешественники советуют полюбоваться на восход луны или солнца. Пляж Кваналли Этот пляж расположен на одноименной набережной возле моста Квандэгэ. Песок мягкий и приятный на ощупь. Этот пляж и участок моря особо охраняется властями, для чего используется специальная программа очистки воды. За счет этого там можно увидеть множество рыболовов. На пляже можно арендовать яхту для прогулок, заняться водным спортом. Множество ресторанов, модных магазинов, кинотеатров, развлекательный комплекс, телевизионная станция – все сделано для удобства посетителей. Развлечения для детей Если в поездку вы взяли детей – в Пусане и для них найдется развлечение. В трех километра от города на берегу озера расположен Большой детский парк. В нем к услугам ребятишек - Зеркальное озеро, масса аттракционов, зоопарк, бассейн, горки. Не менее интересно детям будет и в океанариуме. Он расположен на пляже Хэундэ. Транспортная система Пусана Само собой разумеется, что посетить все достопримечательности города пешком просто невозможно. Поэтому лучше воспользоваться транспортом, видов которого тут более чем достаточно. Есть метро, легкое метро, автобусы, такси и даже велосипеды. В метро принято уступать место пожилым людям или беременным женщинам, если вы заняли отведенные для них места. Автобусы курсируют по всему Пусану и далеко за его пределы. Такси можно поймать в любом районе и в любое время суток. Можно также арендовать велосипед и не быть привязанным к расписанию муниципального транспорта. Корейская кухня Наиболее вкусными и популярными считаются блюда из рыбы и других морепродуктов. Это неудивительно, ведь город расположен на морском берегу. При этом можно заказать не только национальные блюда. Готовится еда японской, европейской кухни. В тех ресторанах или кафе, которые расположены на берегу, еда не просто свежая, иногда она живая. Для любителей экстрима рекомендуется попробовать блюдо из аналога японской рыбы фугу. Прямо на улице можно быстро утолить голод блинчиками с луком и морепродуктами. Очень популярен суп из трески с овощами. Разнообразие блюд настолько велико, что голодным не уйдет даже тот посетитель, который не употребляет морепродукты в принципе. Как добраться Добраться до «Второй столицы» можно различными путями – в зависимости от того, из какой страны нужно отправиться. Из России можно вылететь рейсом «Владивосток (РФ) – аэропорт «Пусан» (Южная Корея)». Это наиболее быстрый способ перемещения. Нетрудно добраться и из Сеула – из аэропорта Гимпо. Рейсы отправляются каждые полчаса. Можно воспользоваться железной дорогой из Сеула до Пусана, это займет несколько больше времени, но зато можно попутно полюбоваться окружающей природой. О чем следует помнить туристам Прежде всего о том, что необходимо запастись медицинской страховкой – услуги врачей в Корее весьма дороги. Стандарт мобильной связи – (CDMA)-1800, это значит, что мобильные телефоны привычных стандартов для российского рынка работать не будут даже в роуминге. В качестве выхода из ситуации можно воспользоваться такой услугой, как аренда мобильного телефона. По утверждению корейских властей, преступности в Пусане нет. Однако они же признают, что существуют случаи карманных краж и мелкого воровства (статистика количества таких случаев не разглашается, видимо, чтобы не отпугнуть туристов). Однако на дорогах очень часты аварии с летальным исходом, поэтому нужно соблюдать ПДД и быть внимательным. Уголовное законодательство очень жесткое и распространяется также и на приезжих. При аресте иностранным гражданам нет никаких поблажек, за нарушения или совершение преступления они будут наказаны по всей строгости. Все учреждения Пусана, как муниципальные, так и развлекательные, функционируют в соответствии со строгим расписанием. Более того, летнее и зимнее время их работы различается. Поэтому прежде чем посетить самостоятельно какую-либо достопримечательность, лучше обратиться в туристический центр и уточнить график работы. Если еда незнакома или один ее вид или запах вызывает смущение, то лучше ее не пробовать. Непривычная пища может испортить весь отдых."
        android:id="@+id/textView"
        android:layout_marginBottom="100dp"
        android:layout_marginLeft="10dp"
        android:layout_marginRight="10dp"
        android:layout_alignParentBottom="true"
        android:layout_centerHorizontal="true"
        android:layout_marginTop="350dp"
         />
    </LinearLayout>
    </ScrollView>
    <ImageView
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="match_parent"
        android:id="@+id/imageView"
        android:src="@mipmap/hj"

        android:adjustViewBounds="false"
        android:layout_alignParentTop="true"
        android:layout_alignParentLeft="true"
        android:layout_alignParentStart="true"
        android:layout_marginBottom="300dp"
        android:scaleType="fitXY"
       />
    <com.google.android.gms.ads.AdView
        android:id="@+id/adView"
        android:layout_width="wrap_content"
        android:layout_height="wrap_content"
        android:layout_centerHorizontal="true"
        android:layout_alignParentBottom="true"
        ads:adSize="BANNER"
        ads:adUnitId="@string/banner_ad_unit_id">
    </com.google.android.gms.ads.AdView>
</RelativeLayout>
