<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<RelativeLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    xmlns:ads="http://schemas.android.com/apk/res-auto">

    <ScrollView
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="match_parent">
    <LinearLayout
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="match_parent">


    <TextView
        android:layout_width="wrap_content"
        android:layout_height="wrap_content"
        android:textAppearance="?android:attr/textAppearanceSmall"
        android:text="
        Адрес

«Лотте Ворлд» - это культурно-развлекательный центр в Сеуле, в котором, помимо тематического парка развлечений со множеством захватывающих аттракционов, имеется ледовый каток, этнографический музей, живописное озеро и еще много интересного. Здесь также проходят различные фестивали и представления. Ежегодно «Лотте Ворлд» посещает около 6 млн. человек, 10% из которых составляют иностранные туристы. Большая часть парка находится под стеклянной крышей, которая хорошо пропускает солнечный свет, поэтому в светлое время суток освещение здесь естественное. Парк открыт для посетителей 365 дней в году в любую погоду.
«Лотте Ворлд» делится на две части: внутреннюю и под открытым небом. Тема внуренней части парка – «Приключение», а площадка под открытым небом рядом с озером Сокчхонхо называется «Волшебным островом». Территория внутренней части парка делится на несколько секторов, каждый из которых представляет ту или иную страну мира. В парке можно покататься на аттракционах, а в небольших лавочках купить сувениры и сладости. Здесь регулярно проходят феерические парады и лазерные шоу, а также показывают интересные фильмы. В расположенных здесь же ресторанчиках можно попробовать кухню разных народов мира.
На «Волшебном острове» находится красивый замок и высотные аттракционы, от катания на которых захватывает дух. Также здесь вы можете прогуляться вокруг живописного озера. Конечно же, туристов в первую очередь привлекают сюда аттракционы, из которых самые популярные - «Чаиро-Дроп» и «Чаиро-Свинг». На первом аттракционе вы сможете испытать на себе ощущения при свободном падении с 70-метровой высоты, а на втором прочувствовать, каково это – попасть в воронку торнадо. Если на вас обувь, которая может слететь во время катания, то лучше перед тем, как сесть на «Чаиро-Свинг», ее снять. Также вы можете прокатиться на лодке по бурной реке в ущелье Юрского периода, а после этого подняться на борт испанского пиратского галеона, который будет раскачиваться под углом 75 градусов. Помимо аттракционов, в «Лотте Волде» есть ещё много интересного: например, здесь проходят красочные парады и лазерные шоу. Один из самых популярных фестивалей «Лотте Волда» - это карнавал народов мира. Более 200 артистов под музыку, с песнями и танцами проходят по парку праздничным шествием. Карнавал длится с 14:00 до 17:30, а вечером в 21:30, после наступления темноты начинается красочное лазерное шоу.
После того, как вы покатаетесь на аттракционах, самое время будет отправиться на ледовый каток и посетить музей. Ледовый каток расположен внутри здания на 3-м подземном этаже (В3). Он открыт круглый год. Сюда часто приходят семьи с детьми и влюбленные пары. Рядом с ледовым рингом находится служба проката коньков, раздевалки, спортивный магазин, бар и ресторан. Этнографический музей очень популярен среди иностранных туристов. Экспозиция посвящена более 5-тысячелетней истории и культуре Кореи. В музее в миниатюре воспроизведена традиционная корейская деревня. Также здесь есть площадка для игр, которая очень нравится детям. Всё организовано очень интересно и удобно для пользования.
Сеул, Сонпха-гу, Чамсиль-дон, 40-1
서울특별시 송파구 올림픽로 240 (잠실동)
Категория
парк
Вебсайт www.lotteworld.com (Korean, English, Japanese, Chinese, Thai, Russian, Vietamese, Indonesian, Mongolian)

Телефон
+82-2-411-2000
Местный транспорт
* Метро
 Со станции Сеульский вокзал (서울역): станция Сеульский вокзал (서울역) (4-я линия, направление на Тангоге) → выйти на станции Парк истории и культуры Тондэмун (동대문역사문화공원역) и пересесть на 2-ю линию метро, на поезд до станции Чамсиль (잠실)→ выйти на станции Чамсиль (4-й выход)
Со станции Ёндынпхо (영등포역): станция Ёндынпхо(영등포역) → направление на Синдорим (신도림) → выйти на станции Синдорим и пересесть на 2-ю линию по направлению на Чамсиль (잠실방향) → выйти на станции Чамсиль (잠실역) (4-й выход)
 Со станции Ёнсан (용산역): линия метро Чунансон, направление на Токсо (덕소) → выйти на станции Вансимни, сесть на 2-ю линию, направление на Чамсиль → выйти на станции Чамсиль (잠실역)"
        android:id="@+id/textView"
        android:layout_marginBottom="100dp"
        android:layout_marginLeft="10dp"
        android:layout_marginRight="10dp"
        android:layout_alignParentBottom="true"
        android:layout_centerHorizontal="true"
        android:layout_marginTop="350dp"/>
    </LinearLayout>
    </ScrollView>
    <ImageView
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="match_parent"
        android:id="@+id/imageView"
        android:src="@mipmap/q"
        android:adjustViewBounds="false"
        android:layout_alignParentTop="true"
        android:layout_alignParentLeft="true"
        android:layout_alignParentStart="true"
        android:layout_marginBottom="300dp"
        android:scaleType="fitXY"
       />  <com.google.android.gms.ads.AdView
    android:id="@+id/adView"
    android:layout_width="wrap_content"
    android:layout_height="wrap_content"
    android:layout_centerHorizontal="true"
    android:layout_alignParentBottom="true"
    ads:adSize="BANNER"
    ads:adUnitId="@string/banner_ad_unit_id">
</com.google.android.gms.ads.AdView>
</RelativeLayout>
